一人一個搭小巴驚險場面

迴旋位兩架van都唔撚收制 岩岩好刷身而過

全程行50

日經

開50 快撚到唔記得叫有落就試過

係十字位離遠見住轉左燈 司機仲踩痕油直衝 個刻勁驚撞

搭完唔見左銀包

搵唔返

有一次坐喺車門隔離 點知架小巴突然急轉，捉唔實個扶手，成個人飛左出去坐左喺樓梯個窿度

D司機未停車就開定門 成日搞到啪啪聲幾驚佢爛啊

搭開小巴都冇乜問題
反而試過有次係經過路口位嗰時有架 hiace 冇停讓線直出
嗰時自己車行緊 60，得幾十米距離
嗰次真係嚇到大把人屌出聲

反而巴士同的士痴線佬預得多啲

凌晨兩點坐旺角紅van返香港仔
全程接近70
兩三個字左右返到香港仔

開喇叭播首極速啊嘛

搭荃灣紅van去黃大仙，去到美孚果個灣位個碌就黎離地咁

是咁的，一架小巴，十六個座位，十六種想法。而每架短途小巴，總存在一個「熱門落車地點」，即係全車16條友仔，七成都係嗰到落車，嗰嗰地方可能係「地鐵站」、「街口」、「燈位」。總之你坐上架車，已經知道嗰嗰地方係大部份人嘅目的地。

好，問題 嚟啦。
人人都係嗰度落車，但嗌「有落」嘅只係需要一位。咁邊個嗌呢？

我老死阿強嘅睇法就係：「等人嗌囉，唔通自己嗌呀？」

阿強喺香港生活咗30年，充滿住香港人應有態度！就係有咩事都好，等人出聲，都好過自己出聲！你說對不對？

Actually，嗌句「有落」好難咩？點解唔自己嗌？

逃避心態嘅嘢你識條春咩，大學嘅Final Paper都要拖到最後一晚先爆，稅表唔到Last day唔填，我哋香港人有咩係唔可以「避」？

同埋嗌「有落」係有Cost架！你有無試過同前面個阿叔一齊擘開個嘴，兩把聲同分同秒嗌「有落呀唔該」，
同步率係100，同暴走咗嘅初號機一樣！Perfect Match，場面勁尷尬，司機亦立即減速。

另外，如果你坐最後個排，嗌「有落」其實存在危機，因為你離司機太遠！你需要運氣，將全身氣勁儲落丹田，再經個肺，大喝一聲「有落」。太激動會走音，變咗「有樂牙..唔該...」但太細聲的話，司機就有機會聽唔到！

知唔知世界上最不安係咩？唔係放榜、唔係女友唔聽電話，而係你嗌咗「有落」，但係司機大佬無遞手。

究竟司機大佬係心情麻麻唔想遞定真係聽唔到？你要明白司機大佬係性情中人，唔得罪得，所以無人知。

但全車其他人聽到你嗌「有落」，佢哋唔會Double Confirm，個責任交哂俾你。如果司機真係聽唔到飛咗站，咁係邊個嘅錯？

明顯係你呀，又要爭住嗌，又要唔夠聲，司機唔遞手又唔嗌多次，仲唔係你錯？由嗌咗嗰刻開始，所有公民責任都落哂喺你度，壓力極大。

既然嗌「有落」都咁多陰謀論，梗係逃避啦。

好似我同阿強上次搭Van仔咁，基本上九成人都肯定係「街口有落」，因為街口隔離就係地鐵站，既方便又環保。

一上到車，大家已經暗地裡角力，心諗：「今日有無人嗌呢？」

司機大佬唔理咁多，踩到60Km，掟埋個彎，前面就係街口！

已經嚟到最後100米！前面嗰阿叔好似蠢蠢欲動！係咪想嗌呀？係就快嗌呀！因為離目的地愈近，大家一齊「撞車」講「有落」嘅機會就會相對提高！

得返80米，阿叔好似唔係好惦，隔離個師奶拎手袋，嗱！師奶只要你揚聲嗌「有落」就好似領住聖旨咁，無人夠膽插嘴呀！

得返50米，喂師奶唔嗌嘅？你唔落車唔好拎手袋啦！俾錯「熄爐」喎！點先？唔怕，坐第一排仲有個後生仔，佢細細聲講句「有落」都食糊！一嗌就做英雄救全車！嗌唔嗌？

得返30米，後生仔有啲猶疑喎，係咪信唔過？唔通要自己出手？呢個時候，成車16個人都係一個眼神，千言萬語盡在其中，想說服對方講一句「有落」。咁有默契，我哋唔去嘗試發展一段16角戀都算係社會上嘅一種浪費。

最後10米啦！大直路！「司機！前面有落啦唔該！」終於出聲，係阿強。司機大佬技術好！最後10米剎車，順便將衝力化為動能，「發」開度車門。

喺最後10米先有人嗌有落，正路應該係得佢一個有Demand要落車啦！Right？
但係最後全車16個人一齊落車，無人留底。

基本上係阿強嗌咗「有落」之後，不論阿叔又好、師奶又好、後生仔又好，大家都鬆一口氣，露出久違嘅笑容，即時拎袋，狗衝落車。

如果阿強真係唔出聲咁點？司機會直行直過，可能會有人嗌喺前少少超市有落，行返轉頭。又或者直接去總站，搭多幾分鐘行多兩步咁囉。

香港人，總覺得行先死先，出聲先無著數，盡量少做。

今次10米前有阿強，下次未必有。而小巴司機係明叔的話，都叫萬事有商量，你要落佢會停。

但係如果有日個司機叫梁振英，你又唔出聲嗌「有落」，咁就真係飛站，直行直過，將香港車去中國，賣你豬仔。

香港嘅朋友仔，係時候出聲啦。